\begin{task}{16.39}
  Доказать, что ранг симметрической матрицы равен наивысшему порядку отличных
  от нуля главных миноров этой матрицы.
\end{task}

\begin{solution}
  Рассмотрим базисные строки матрицы $A$ ранга $r$. Они линейно независимы между собой.
  Так как матрица симметрична, то $A = A^{T}$, и столбцы с такими же номерами
  так же линейно независимы. Тогда, по утверждению задачи $16.39$, минор,
  стоящий на пересечении $r$ линейно независимых строк и $r$ линейно
  независимых столбцов будет отличен от нуля. При этом его порядок равен $r$,
  то есть это базисный минор. При этом он находится на пересечении строк и
  столбцов с одинаковыми номерами, идущими в одинаковом порядке, то есть он
  главный. Таким образом, перебирая все главный миноры, отличные от нуля,
  всегда возможно будет найти базисный минор.
\end{solution}
